\begin{enumerate}
  \item Je dois chercher le prix d'une minute de travail pour remplir le tableau.
        \begin{itemize}
          \item[\textbullet] Je détermine le prix $P$ d'une minute de travail~:
                \begin{align*}
                  P & = 18\div60\qquad\leftarrow\text{Un heure vaut 60 minutes.} \\
                  P & = 0,30
                \end{align*}
                Une minute de travail coûte \Eu{0,30}.
          \item[\textbullet] Pour compléter le tableau, je multiplie le nombre de minutes par \Eu{0,30} \textbf{puis} j'ajoute \Eu{8} le prix du déplacement.
                \begin{center}
                  \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[l,4]*{7}{X[c,1]}},hlines,vlines,column{1}={font=\bfseries},stretch=2,rows={valign={m}}}
                    Nombre de minutes & 0 & 10 & 20 & 30 & 40 & 50 & 60 \\
                    Prix en euros     & 8 & 11 & 14 & 17 & 20 & 23 & 26 \\
                  \end{tblr}
                \end{center}
        \end{itemize}
  \item Pour $10\,\text{min}$ de travail on paie \Eu{11}. Pour $20\,\text{min}$ de travail on paie \Eu{14}.

        Si les deux grandeurs étaient proportionnelles, on paierait le double pour une durée deux fois plus importante.

        On en déduit que le prix payé n'est pas proportionnel à la durée de travail.
  \item Soit $P_1$ et $P_2$ les deux prix cherché~:
        \begin{align*}
          P_1 & = 100\times0,3+8
              &
          P_2 & = 120\times0,3 + 8                \\
          P_1 & = 30+8             & P_2 & = 36+8 \\
          P_1 & = 38               & P_2 & = 44   \\
        \end{align*}
        Je paierai \Eu{38} pour $100\,\text{min}$ de travail et \Eu{44} pour $120\,\text{min}$.
  \item Je commence par enlever \Eu{8} le prix du déplacement~: $80-8=72$.

        Ensuite, je divise par \Eu{0,30} le prix d'une minute~: $72\div{0,3}=240$.

        Le réparateur est donc resté $240\,\text{min}$, soit $240\div60=4\,\text{h}$.
\end{enumerate}